移英者：我還是追求自由 簽證中心多人稱離港因政治

英國國民（海外）護照（BNO）簽證計劃前日接受申請，申請人昨起前往北角的簽證中心辦手續。記者昨午現場所見，數十人分批入內，不少是父母帶同幼童。多名受訪者稱冀盡快赴英，本報訪問5人中，4人稱離港與政治環境有關，憂慮本港自由收縮；也有人表示已準備了數百萬元現金。有受訪者稱「等了太久」，「大環境讓人覺得，我不太相信司法制度，有起事來無法獲得公平審訊……我還是追求自由吧」。

稱所選被DQ 不稀罕投票權

北角的簽證中心可辦理多個國家的簽證，昨日記者到場時有數十人在內。陳先生（化名）及女友昨用約半小時辦手續，包括提供指模及拍照，申請人要帶同確認信及護照，中心職員可收費代為上傳漏交的文件。陳先生說前日花3小時於網上填表，認為指示清晰。對於有建制派建議中央禁港人持雙重國籍，陳先生說「不稀罕」本港的投票權、居留權，「我選的人都被DQ，你們塘水滾塘魚，等謝偉俊當反對派吧」。
蘇氏一家四口下午辦妥手續，對於離開原因，蘇先生說：「政治原因，好憎林鄭（月娥）。」他稱獲發簽證後會立即離港，憂慮資產被凍結，故趕急申請；蘇家為赴英準備數百萬元，申請簽證已花費超過13萬。蘇太太憂慮本港教育制度，「學校教什麽？歷史可能完全被刪改，只教導符合中國心意的內容，不想孩子連真相都無權知」。提及反修例運動，蘇先生表示感謝一衆示威者，稱他們讓英方推出BNO新簽證計劃，「日後我會告訴孩子，沒有他們（示威者），你們過不了英國」。

感謝示威者讓英方推簽證計劃

因誤以為可一人替一家四口申請，外資公司員工陳小姐昨未能辦手續。陳說「等了太久」，認為壹傳媒創辦人黎智英案、有線新聞台記者集體辭職等事件，顯示港人已喪失發聲的機會，「（我）都是如常工作，但大環境讓人覺得，我不太相信司法制度，有起事來無法獲得公平審訊……我還是追求自由吧」。雖未處理赴英後的住屋、教育，但她不感憂慮，已準備數百萬現金，亦有心理準備在英國當收銀員。
教師林先生說赴英為轉換生活環境，說正常港人的生活不受政治環境影響。林獨自赴英，只申請了兩年半簽證，稱如不習慣便會回港。林不同意禁港人持雙重國籍，說如屆時未入英籍，可能滯留機場。

不論離開定堅守都係手足

決意堅守陣地既手足，必須時刻警惕提防，保留有用之軀，日後方能煲底相見！我認為中共已撕破臉皮，唔會再講法理情，更盡一切辦法會趕盡殺絕，本土戰線只餘硬碰硬一著，而港共武裝與抗爭者實力相距太大，難成氣候，除非把抗爭層面擴大化，將火魔、簡易組裝槍械等等變成家家戶戶都有的必備品，否則難以對抗如同送頭，亦無必要，而且傳播該類資訊係十分頭痛既問題，能參與者的數量亦成疑。

但 今次 BNO 大量港人走資走人不旦只可以保有用之驅全身而退保存實力，更可以逼中共支爆發難，借東風引天下圍中，百國聯軍，打柒老共，核平北京！ 所以：

離開唔係逃避，係主動攬炒救香港

係咪好好奇美國點解得把口唔出手制裁？我話你知幾時先制裁、有冇可能封關、應唔應該走、幾時要走。

(分析)仲有幾耐入東突(新疆)模式，見到咩警告要流亡？

香港簡易流亡手冊

[借古鑑今] 中國因逃亡潮於 1951 年 2 月 15 日鎖關，香港因 BNO 鎖關的憂慮正響歐美之間蔓延！

推

d後生真係要爭取拎港共資助讀完大學再走佬